\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
%	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Электростатика}{24.02.2021}
	
	\large
	\task{На концах горизонтальной трубы закреплены положительные заряды $Q$ и $4Q$. Внутри трубы находится шарик с зарядом $q$. Определите положение равновесия шарика и исследуйте его устойчивость.}
	\task{В Гауссовой системе единиц масса измеряется в граммах, расстояние – в сантиметрах, время – в секундах. Единица измерения электрического заряда определяется через закон Кулона, постоянная $k$ в законе Кулона полагается равной единице. Во сколько раз отличаются единицы электрического заряда в СИ и Гауссовой системе единиц? Какая размерность у электрического заряда в гауссовой системе единиц?}
	\task{Три девицы сидели под окном и причесывались тремя одинаковыми гребнями. Из любопытства, первая девица решила приложить свой гребень к рядом стоящему электрометру, и стрелка прибора встала на восьмое деление. Вторая девица повторила за ней, после чего электрометр показал число двенадцать. Почему показание прибора возросло на меньшуу величину? Что покажет электрометр, если к нему поднести третий заряженный гребень?}
	
%}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: